# **Инструкция по подготовке статей для Базы знаний** 

Важно соблюдать эти рекомендации, чтобы процесс подготовки материалов был эффективным. Сложность может быть в том, что статью нужно оформить с разметкой 
маркдаун. Но на самом деле разобраться в этом можно в два счёта, а в копилку — владение новым инструментом. 

1. Регистрация на Gitlab и настройка интерфейса
1. Создание статьи
1. Оформление разметкой

# Регистрация на Gitlab и настройка интерфейса

Для начала вам надо [зарегистрироваться на Gitlab](https://gitlab.com/users/sign_in#register-pane). После регистрации вы можете [настроить свой профиль](https://gitlab.com/profile), например, установить аватар и добавить контактные данные [вот тут](https://gitlab.com/profile). А вот тут можно [поменять язык на русский](https://gitlab.com/profile/preferences), если так удобнее работать.

# Заголовок
Он состоит из двух частей. Во второй части заголовка нужно сформулировать главную тему текста. Например: 

### «Задержки зарплат и гонораров. Какую ответственность несет издание»

# ЛИД

Абзац из 3-5 предложений о сути материала. Не используйте общие фразы, вроде «Удержание гонораров — одна из частных проблем, с которыми сталкиваются журналисты» или «Все знают, что у журналистов невысокие зарплаты, так они приходят еще и не вовремя». Если у вас есть данные исследований или другая фактическая информация, которая подтверждает проблематику вопроса, их в ЛИДе использовать можно. 

# Основной текст 
Объем текста может быть от 3,5 до 12 тыс знаков. Главное, чтобы он отвечал на главный вопрос текста и был понятным для читателя. 

Текст нужно разбить на подзаголовки. При публикации они будут отображаться в меню слева и служить навигацией. 

Обратите внимание, что мы используем букву **ё.**

# Подверстка
В подверстку ставим реальные кейсы и истории по теме. Например, как одно издание уходило от выплат, а после коллективного иска сотрудников их жестко оштрафовали. 
При оформлении черновика используйте заливку. В тексте подверстку можно использовать несколько раз. 

# Ссылки
Если вы ссылаетесь на закон, нужно обязательно дать гиперссылку на актуальный текст закона. Например, на [Консультанте](https://www.consultant.ru/).

# Сроки
Мы надеемся, что новый сайт Профсоюза будет готов к запуску к середине декабря. К этому моменту База знаний тоже должна быть заполнена. Постарайтесь, пожалуйста, закончить с первой версией текста 20 ноября.

В планах до 1 декабря — вычитка, редактура, фактчек.
До 5 декабря — авторы вносят последние изменения в тексты. 
14 декабря — презентация проекта. 




